[S._Kragujevic,_Ivo_Andric,_1961.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:S._Kragujevic,_Ivo_Andric,_1961.jpg "fig:S._Kragujevic,_Ivo_Andric,_1961.jpg")
**伊沃·安德里奇**（[克罗地亚语](../Page/克罗地亚语.md "wikilink")：****，1892年10月9日[波斯尼亚和黑塞哥维那](../Page/波斯尼亚和黑塞哥维那.md "wikilink")[特拉夫尼克](../Page/特拉夫尼克.md "wikilink")
-
1975年3月13日[塞尔维亚](../Page/塞尔维亚.md "wikilink")[贝尔格莱德](../Page/贝尔格莱德.md "wikilink")），原[南斯拉夫作家](../Page/南斯拉夫.md "wikilink")。

他生于手艺工人家庭；早年参加反对[奥地利的民族解放运动](../Page/奥地利.md "wikilink")，是“青年波斯尼亚”组织成员；一战期间因刺杀[奥匈帝国皇储案受牵连](../Page/奥匈帝国.md "wikilink")，被当局逮捕；战后在外交界任职，做过大使。1911年开始写作，风格承塞尔维亚现实主义文学传统。

主要作品有波斯尼亚三部曲：《[德里纳河上的桥](../Page/德里纳河上的桥.md "wikilink")》、《特列夫尼克纪事》、《萨拉热窝女郎》，代表作《德里纳河上的桥》描写波斯尼亚人民在外国占领下过的悲惨生活和反抗斗争；1961年获[诺贝尔文学奖](../Page/诺贝尔文学奖.md "wikilink")。

## 主要作品

  - 論述、研究方面，目前已知有《波斯尼亞文化史》。
  - 小說方面，目前已知有「波斯尼亞三部曲」(《德里納河上的橋》、《特拉夫尼克紀事》、《薩拉熱窩的女人》構成)、《宰相之家》、《邪惡的庭院》、《帕沙的嬪妃》等作品。

## 作品部分中译本

  - 《特拉夫尼克纪事》（又名《特拉夫尼克风云》）：郑泽生/吴克礼译，[上海译文出版社](../Page/上海译文出版社.md "wikilink")
    1988-11；[上海文艺出版社](../Page/上海文艺出版社.md "wikilink") 2017-8
  - 《德里纳河上的桥》：周文燕 译，[人民文学出版社](../Page/人民文学出版社.md "wikilink") 1979-1；高韧
    译，[上海文艺出版社](../Page/上海文艺出版社.md "wikilink") 2017-8
  - 《桥・小姐》（即《德里纳河上的桥》和《萨拉热窝女郎》）：高韧
    译，[漓江出版社](../Page/漓江出版社.md "wikilink")，获诺贝尔文学奖作家丛书，2001-7
  - 《万恶的庭院》：臧乐安 译，上海译文出版社 2001-12
  - 《萨拉热窝女人》：高韧 译，[上海文艺出版社](../Page/上海文艺出版社.md "wikilink") 2017-8

## 在台灣的相关出版物

  - 諾貝爾文學獎全集編譯委員會/編譯，《伊沃‧安德里奇》，台北市：九五文化，1981年。

## 参考资料

  - 孟憲忠編著，《諾貝爾文學獎作家的人生之旅》，台北市：智慧大學，1993年。
  - [诺贝尔官方网站关于伊沃·安德里奇介绍](http://nobelprize.org/nobel_prizes/literature/laureates/1961/andric-bio.html)

[A](../Category/1892年出生.md "wikilink")
[A](../Category/1975年逝世.md "wikilink")
[A](../Category/波斯尼亚和黑塞哥维那人.md "wikilink")
[A](../Category/诺贝尔文学奖获得者.md "wikilink")
[Category:现代主义作家](../Category/现代主义作家.md "wikilink")
[Category:歐洲紙幣上的人物](../Category/歐洲紙幣上的人物.md "wikilink")